%% content.tex
%%

%% ==============
\chapter{Grundlagen}
\label{ch:Grundlagen}
%% ==============
\section{Raster Elektronen Mikroskop}
\label{ch:Grundlagen:sec:REM}

\subsection{Aufbau}
\label{ch:Grundlagen:sec:REM:sub:Aufbau}

\subsection{Auflösungsvermögen}
\label{ch:Grundlagen:sec:REM:sub:Auflösung}

\subsection{Tiefenschärfe}
\label{ch:Grundlagen:sec:REM:sub:Tiefenschaerfe}

\section{Direct Laser Writing}
\label{ch:DLW}

\section{Aufbau und Funktionsweise}
\label{ch:DLW:sec:Aufbau}

\section{Noch eine}
\label{ch:DLW:sec:bla}

%% ===========================
\chapter{Versuchsdurchführung}
\label{ch:Durchfuerhung}

\section{Probenherstellung}
\label{ch:Durchfuerhung:sec:Herstellung}
\todo{Schreiben der Probe im DLW}

Nach der Belichtun des Fotolacks erfolgte ein $Post~Exposure~Bake$ (PEB) für 7 Minuten bei 95~°C auf einer $Hot~Plate$. Bei diesem Backvorgang werden zuvor belichtete Bereiche des Lacks quervernetzt und damit unempfindlich gegenüber dem Entwickler. Anschließend erfolgte die Entwicklung mit dem Entwickler \mbox{mr-Dev 600}. 
Die Probe wurde für 7 Minuten im Entwickler geschwenkt und anschließend mit Isopropanol abgespühlt und mit Stickstoff getrocknet. Nach einer optischen Kontrolle der Probe wurde die Probe für eine weitere Minute in \mbox{mr-Dev 600} nachentwickelt. Bei der Entwicklung werden die zuvor nicht belichteten Lackbereiche entfernt.

Um die Lackstrukturen weiter zu festigen wurde die Probe für 10 Minuten bei 150~°C auf einer $Hot~Plate$ gebacken ($Hard Bake$). Bei diesem $Hard~Bake$ werden außerdem Isopropanolreste aus den Strukturen ausgetrieben. Dies ist notwendig, damit beim später durchgeführten Aufsputtern von Gold zu keiner Zerstörung der Strukturen durch das Plasma kommt.

Die Abscheidung von Gold erfolgte in einer Hochfrequenz (engl. $radio~frequency$ - RF)-Sputteranlage durchgeführt. Die Goldschicht dient dazu Aufladungseffekte auf den nicht leitfähigen Lackstrukuturen während dem Betrachten unter dem REM zu verhindern.
 


\section{evtl. noch was}
\label{ch:Durchfuerhung:sec:keine}

\chapter{Auswertung der Messergebnisse}
\label{ch:Auswertung}

\section{Bestimmung der Voxelgröße}
\label{ch:Auswertung:sec:voxel}

\section{Bestimmung der Polymerisationsschwelle}
\label{ch:Auswertung:sec:Polymerisation}

\section{Probleme bei Gitterstrukturen}
\label{ch:Auswertung:sec:ProblemeGitter}

\section{Demonstration dreidimensionaler Strukturen}
\label{ch:Auswertung:sec:LTI}



\chapter{Zusammenfassung}
