\chapter{Einleitung}


Bei der Herstellung von integrierten Systemen und Schaltungen ist die Strukturierung der Proben im Nanometerbereich ein unumgänglicher Prozesschritt. In der industriellen Fertigung hat sich die Fotolithografie etabliert. Mit ihr lassen sich vergleichsweise günstig und schnell Strukturen im Mikrometerbereich und kleiner herstellen. 

Sollen peridoische Strukturen hergestellt werden, bietet sich die Laserinterferenzlithographie an. So lassen sich mit dieser Technik z.B. Beugungsgitter mit hoher Genauigkeit und Linienbreiten von einigen hundert Nanometern herstellen. %So ist es möglich Gitter mit Linienbreiten von einigen hundert Nanometern herzustellen. Das Verfahren wird zum Beispiel zur Herstellung von Reflektionsgittern, \textit{Grating Couplern}, oder zur Herstellung von Biosensoren verwendet. 
Weitere Anwendungsgebiete sind u.a. Gitterkoppler, \textit{Distributed Feedback Laser} oder Resonatoren z.B. für Biosensoren.

Im Labor Nanotechnologie am Lichttechnischen Institut (LTI) des KIT werden an einem Versuchstermin Gitterstrukturen mit der Laserinterferenzlithographie hergestellt. Es wird zum einen die Probenvorbereitung, die Belichtung und Entwicklung der Proben sowie Charakterisierung der selbst hergestellten Proben vorgenommen.

\chapter{Grundlagen}

Die Periodizität der Gitterstruktur ist durch
\begin{equation}
P = \frac{\lambda}{2 n \cdot\mathrm{sin}\theta}
\label{eq:periode}
\end{equation}
gegeben. Hierbei ist $n$ die Brechzahl des über der Struktur liegenden Mediums (z.B. Luft), $\lambda$ die Wellenlänge des verwendeten Lasers und $\theta$ der Winkel zur unter dem der Laserstrahl auf die Probe fällt, gemessen zur Normalen zur Probe.

\section{LIL aufbau}

\chapter{Versuchsdurchführung}
Zunächst wurde das Substrat für die Durchführung des Versuches vorbereitet. Hierzu wurde das Glassubstrat zunächst auf 25x25~mm$^2$ große stücke zurechtgeschnitten und mit Aceton und Isopropanol gereinigt. Um Feuchtigkeit aus dem Substrat zu verdrängen wurden die Proben für 10~min auf eine Hot-Plate mit 150~°C gelegt und anschließend in einem Plasmaverascher für 2~min einem Sauerstoffplasma ausgesetzt. Zur besseren Haftung des Lacks wurde dann per Vakuum-Sublimation eine Schicht Hexamethyldisilazan (HMDS) aufgetragen. Hierzu wurde ein Becherglas mit HMDS zusammen mit den Proben in einen Exsikkator gestellt. Durch das Evakuieren des Exsikkators verdampft nun das HMDS und lagert sich an der Oberfläche des Substrats an.

Als nächstes folgte das Auftragen des Fotolacks per Spin-Coating. Als Fotolack wurde der experimentelle Fotolack SX~AR-P~5300/4 verwendet. Das Spin-Coating erfolgte zunächst für 5~s mit 500~min$^{-1}$ um den Lack gleichmäsig auf dem Substrat zu verteilen und anschließend für 45~s bei 4000~min$^{-1}$. Die hieraus resultierende Schichtdicke beträgt ca. 1,5~$\upmu$m.
Schließlich wurden die Proben für 2~min auf eine Hotplate mit 110°C gelegt um das Lösungsmittel aus dem Fotolack auszutreiben.

Nun wurden die Proben in den LIL-Aufbau eingebaut und belichtet. Durch unterschiedliche Belichtungszeiten wurden Proben hergestellt, die mit einer Strahlungsdosis von 40, 80, 120 und 160~mJ belichtet wurden. Die Entwicklung der Proben wurde mit dem Entwickler AR 300-35 durchgeführt. Hierzu wurde dieser im Verhältnis 1:1 mit Wasser gemischt. In diese Lösung wurden die Proben anschließend getaucht und nach einer Entwicklungszeit von 2~s bis 10~s wieder herausgenommen und in ein Wasserbad getaucht um die Entwicklung zu stoppen. Zur Übersicht sind die bei der Herstellung variierten Parameter in Tabelle \ref{tab:parameter} zu sehen.

\begin{table}%
\centering
\caption{Herstellungsparameter der Proben}
\begin{tabular}{cc}

\toprule
Entwicklungsdauer	& Belichtungsenergien\\
in s	& in mJ\\
\midrule
2 & 40, 80\\
5  & 40, 80, 120, 160\\
10 & 80, 120, 160\\
\bottomrule 
\end{tabular}
\label{tab:parameter}
\end{table}
